+++
title = "Як я надурив бурситетську бібліотекарку"
date = "2022-09-08"
author = "Пальма3000"
slug = "jak-ja-naduryv-bursytetsku-bibliotekarku"
tags = ["особисте", "шахрйаство", "бурситет", "підробка_документів", "кулсторі"]
showFullContent = false
readingTime = false
hideComments = false
+++

Перед випуском з бурситета я мав заповнити обхідний лист, де один з пунктів був підпис бібліотекаря, про те, що я не маю заборгованості перед бібліотекою. На той час я втратив одну книжку і намагався її купити на ринку або дізнатися в бібліотеці чи можу я компенсувати її вартість грошима. Обидва варіянти мені не підходили, бо вони були пов'язні з якимось незрозумілими сумами та астрономічними сумами (на той час для мене) і найголовніше -- незрозумілими термінами та без гарантій результу. Ще й бібліотекарка мене відчитувати буде, цей древній потворний динозавр, який просто мовчки працювати не може. Всі ці варіянти мені не подобалися.

Випадково я отримав на руки два обхідних листи. Я частково заповнив один, частково інший і, нарешті, дійшла черга до бібліотеки. Я узяв коректора й закреслив на одному з обхідних листів своє ім'я та написав на шарі коректора ім'я іншої людини. Він був розумово відсталим сільським сиротою та спортсменом. Це було дабл бінго, бо пільговики та спортсмени це був окремі ґендери, яким пробачалося все. Ясно, що цим дурником опікувався тренер, а той ледь читати міг, й книжки для нього були не більше, ніж сувеніри, які він отримував на початку навчального року та які потрібно було здавати в кінці. Це як стетоскоп на шиї в лікаря на початку порнухи — антураж створює, але безпосередньої участі в діях не бере. Спочатку я дав бібліотекарці обхдний лист з моїм ім'ям й та сказала, що не може підписати, бо я заборгував книжку. Добре, сказав я, і додав "підпишіть, за компанію, обхідний лист іншої людини". Бібліоткерка підписала його! Після цього я видалив верхній шар коректора, під яким було моє ім'я, та успішно забрав диплома з двома наявними обхідними листами.

Через кілька місяців бібліотекарка подзвонила на телехвон (тоді ще дротовий стаціонарний) до мене додому і розповіла моїй мамі, що мені потрібно здати книжку якусь. Я мамі пояснив, що я там вже не вчуся, диплома отримав, тому я знаходжуся поза їхньою юрисдикцією. Але моя мати стала на бік бібліотекарки (у всіх випадкових конфліктах вона майже завжди ствала на бік незрозуміло кого проти мене), тому мені довелося передзвонити. З голосу бібліотекарки я зрозумів, що в неї люто горить срака. Вона казала, що не розуміє, як вона могла помилитися, я їй чесно розповів "як саме" вона помилилася. Потім вона сказала, що подасть на мене до суду за обман бірситетської бібліотеки, і додала одразу, що я теж можу на неї до суду подати за те, що вона підписала. Додала, що за більш ніж десять год роботи вона такого не бачила. Уявіть на хвилинку, яка може бути страшна судова тяганина колишнього студента з бурситетською бібліотекою через загублену книженцію про виробництво виробів зі шкіри! ЕПІК! Бібліотекарна сказала про приблизні гроші, які я маю сплатити як компенсацію книжки (але все одно туману напускала). Гроші виявилися приблизно в п'ятнадцять разів менші (один Франко), ніж мені казали до того в бібліотеці та на ринку.

Якби вони одразу не напускали туману, розмовляли зі мною з повагою, то я б міг в 5 разів більше заплатити і зараз про це навіть не згадав. Але ж ні, бібліотекарка поводила себе як свиня, напускала туману, а коли її надурили, то голосно почала рохкати у телефон та грозитися судовими позовами через втрачену книжку.